「清水湾」標示現路面 路政署死撐：繁體俗字

【明報專訊】繁體簡體字之爭係近年熱話，西貢區議員何偉航噚日喺facebook上載圖片，話收到村民反映，西貢公路南圍與鄭植之中學之間一段上斜路面，髹上「清水湾」標示（圖），質疑「湾」字係簡體字，指字體欠清晰，並聯繫民政處跟進。佢話普遍村民對「湾」字詫異，不能容忍路面出現簡體字。

不過，道路研究社噚日喺fb話「湾」字係「繁體俗字」，早於20年前馬路上都有採用到，例如1998年杜老誌道天橋下嘅「港灣道」亦使用「湾」字。研究社話，漢字變化多端，有舊式寫法之餘，仲有異體、俗寫，個「湾」字唔係標準簡體字。研究社話政府部門並非故意寫簡體字，而係因為髹字線條比較粗，好難寫出太複雜字體；但近年路面文字改用較幼線條，故唔少地方嘅「灣」字已改用標準繁體，舊式俗寫買少見少，但認為政府都係用番標準繁體最好。

路政署回覆話，一般而言，路面上標記會用繁體中文，但早年設置嘅路面標記中，部分會因應特別情况，筆畫較複雜文字會用繁體俗字。對於西貢公路近南圍一段行車路嘅中文字體，署方話該處正做道路工程，已安排承建商更新標記字體，會以「灣」字取代「湾」字。

路政署入面都係大陸人

其實真係異體字

1月8日 星期三
齊齊去幫襯

何偉航做實事

事實係八十年代已經用緊呢隻字
但用返正宗繁體固然最好

留名等睇手足幫晒佢哋加筆畫